\defmathtask[task=25,variant=17,year=2016,]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 22 Nov 2016}
\Large

Бисектрисы углов \( A \) и \( D \) параллелограмма \( ABCD \) пересекаются в точке \( E \)
стороны \( BC \). Докажите, что \( E \)~---~ середина BC.

% task text
\begin{solution}
  Углы \( \angle BAE \) и \( \angle EAD \) равны, т.к по условию
  \( AE \)~---~бисектриса угла \( A \), а углы \( \angle AEB \) и
  \( \angle EAD \) равны как накрест лежащие при параллельных прямых
  \( AD \) и \( BC \) и секущей \( AE \), откуда \( \triangle ABE \)
  -- равнобедренный с основанием \( AE \) и \( AB = BE \).
 \addpicture{l}{pictures/\thesource_0}{0.50} \vskip -\parskip\relax\vskip -0.4ex\relax
  Аналогично,
  \( \triangle CED \)~---~равнобедренный с основанием \( ED \) и
  \( EC = CD \). Противолежащие стороны параллелограмма равны, откуда
  \( BE = AB = CD = EC \), что и требовалось доказать.

\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
